---
title: Оболочки Plasma стали более подходящими для мобильных устройств благодаря KWin
date: "2011-07-27"
hidden: true
---

<p>
KDE с радостью сообщает о выпуске оболочек Plasma для настольных компьютеров и для 
нетбуков. В оболочках Plasma добавлена новая функциональность, а также улучшены 
существующие возможности. Новые приёмы дизайна нацелены 
также на удобство работы с сенсорными экранами мобильных устройств.
</p>

<div class="text-center">
	<a href="/announcements/announce-4.7/plasma.png">
	<img src="/announcements/announce-4.7/thumbs/plasma.png" class="img-fluid" alt="Рабочий стол Plasma 4.7">
	</a> <br/>
	<em>Рабочий стол Plasma 4.7</em>
</div>
<br/>

<p>
В обновлённом <strong>наборе значков Oxygen</strong> сделано много видимых изменений. 
Улучшено единство внешнего вида часов и области уведомлений. 
Следуя традиционной модульности программного обеспечения KDE и 
возможности совместного его использования с иными приложениями, 
KDE улучшило стиль Oxygen GTK, который позволяет приложениям GNOME (и другим приложения, 
использующим GTK+) выглядеть естественно в среде приложений и рабочего стола KDE.

<div class="text-center">
	<a href="/announcements/announce-4.7/oxygen-icons.png">
	<img src="/announcements/announce-4.7/thumbs/oxygen-icons.png" class="img-fluid" alt="Некоторые значки Oxygen перерисованы">
	</a> <br/>
	<em>Некоторые значки Oxygen перерисованы</em>
</div>
<br/>

</p><p>
Исходных код диспетчера окон для оболочек рабочего стола Plasma, KWin, 
подчистили с момента предыдущего выпуска. Теперь он также способен работать 
на оборудовании с поддержкой <strong>OpenGL ES</strong>, становясь 
более подходящим для использования на мобильных устройствах. 
В KWin теперь реализован новый способ отрисовки теней, что будет 
приятно для пользователей старых видеокарт и видеокарт с ограниченной 
поддержкой OpenGL (вместо этого используется XRender). 
Производительность KWin заметно улучшена благодаря оптимизации 
некоторых операций отрисовки.
</p><p>
До недавнего времени пользователям было неудобно открывать диспетчер комнат Plasma, 
потому что его нельзя было открыть одним щелчком мыши. Но теперь на 
стандартной панели рабочего стола Plasma есть кнопка для доступа к комнатам. 
Комнаты Plasma позволяют пользователям группировать приложения, виджет и документы 
по их назначению, облегчая работу с многими приложениями одновременно.

<div class="text-center">
	<a href="/announcements/announce-4.7/plasma-activities.png">
	<img src="/announcements/announce-4.7/thumbs/plasma-activities.png" class="img-fluid" alt="Комнаты Plasma в 4.7 находятся на видном месте">
	</a> <br/>
	<em>Комнаты Plasma в 4.7 находятся на видном месте</em>
</div>
<br/>


</p><p>
В оболочках Plasma также улучшено упраление сетевыми подключениями. 
В том числе появилась экспериментальная поддержка NetworkManager 0.9, 
сопряжения с устройствами Bluetooth, 3G, VPN, смены MAC-адреса и 
других дополнительных параметров сети.

<div class="text-center">
	<a href="/announcements/announce-4.7/plasma-networkmanagement.png">
	<img src="/announcements/announce-4.7/thumbs/plasma-networkmanagement.png" class="img-fluid" alt="Управление сетевыми подключениями в Plasma 4.7">
	</a> <br/>
	<em>Управление сетевыми подключениями в Plasma 4.7</em>
</div>
<br/>

</p><p>
Навигация, а также просмотр последних документов в меню запуска приложений 
стали удобнее с появлением в нём блочной строки адреса. С помощью неё можно 
быстро вернуться в вышележащим уровням меню. 
В оболочках Plasma сделаны также и другие улучшения для удобства работы пользователей. 
Например, теперь Konsole не препятствует отключению внешних устройств, а 
в KMix была улучшена поддержка PulseAudio.

<div class="text-center">
	<a href="/announcements/announce-4.7/kickoff.png">
	<img src="/announcements/announce-4.7/thumbs/kickoff.png" class="img-fluid" alt="Блочная строка адреса в меню приложений Kickoff">
	</a> <br/>
	<em>Блочная строка адреса в меню приложений Kickoff</em>
</div>
<br/>

</p>

<h4>Установка Plasma</h4>
<p align="justify">
Пакет программ KDE, включая все приложения и библиотеки, 
доступен бесплатно, на условиях лицензий, предусматривающих открытость исходного кода. 
Программный пакет KDE работает на целом ряде аппаратного 
обеспечения и операционных систем и может работать с 
любым диспетчером окон и окружением рабочего стола. 
Кроме Linux и других UNIX-подобных систем, приложения KDE 
доступны также в версиях для Microsoft Windows на сайте 
<a href="http://windows.kde.org">«Программный пакет KDE для Windows»</a> 
и для Apple Mac OS X на сайте 
<a href="http://mac.kde.org/">«Программный пакет KDE для Mac»</a>. 
В сети также можно найти экспериментальные сборки KDE для 
мобильных платформ (MeeGo, MS Windows Mobile и Symbian), 
но в настоящее время их поддержка не осуществляется. 
<br /> KDE можно получить в скомпилированном виде и в 
исходных кодах на сайте 
<a
href="http://download.kde.org/stable/4.7.0/">
http://download.kde.org</a>, на 
<a href="http://www.kde.org/download/cdrom">CD-ROM</a> 
либо как часть одного из 
<a href="http://www.kde.org/download/distributions">
популярных дистрибутивов GNU/Linux и UNIX</a>.
</p>
<p align="justify">
  <a id="packages"><em>Пакеты</em></a>. 
Некоторые поставщики систем Linux/UNIX создали скомпилированные 
пакеты 4.7.0 для своих дистрибутивов. 
В других случаях этим занимались члены сообщества 
пользователей дистрибутива. <br /> Некоторые из них доступны 
на сайте 
<a
href="http://download.kde.org/binarydownload.html?url=/stable/4.7.0/">
http://download.kde.org</a>. 
Дополнительные пакеты скомпилированного программного 
обеспечения и обновления к пакетам будут 
доступны через несколько недель.
  <a id="package_locations"><em>Расположение пакетов</em></a>. 
  Список доступных на данный момент пакетов KDE находится на 
  <a href="/info/4.7.0">4.7
  информационной странице выпуска</a>.
</p>
<p align="justify">
  <a id="source_code"></a>
  Полные исходные коды 4.7.0 находятся 
  в свободном доступе для 
  <a href="/info/4.7.0">
  загрузки</a>. 
  Инструкции по сборке из исходных кодов и установке 
  программного обеспечения KDE 4.7.0 находятся на 
  <a href="/info/4.7.0#binary">информационной странице выпуска 4.7.0</a>.
</p>

<h4>
Системные требования
</h4>
<p align="justify">
Для того, чтобы выжать максимум из данного выпуска, 
рекомендуется использовать самую свежую версию библиотеки 
Qt (на сегодняшний день — 4.7.4). Это необходимо для 
обеспечения стабильной работы, так как некоторые 
усовершенствования, представленные в данном выпуске 
программного обеспечения KDE, 
на самом деле были сделаны в самой библиотеке Qt.<br />
Графические драйверы в некоторых ситуациях могут использовать XRender, 
а не OpenGL для обработки графических эффектов. 
Если наблюдается падение производительности системы при 
включении графических эффектов рабочего стола, их 
отключение скорее всего решит проблему, в зависимости 
от используемого графического драйвера и аппаратной 
конфигурации. Для того, чтобы в полной мере использовать 
возможности программного обеспечения KDE, также рекомендуется 
установить самую свежую версию графических драйверов, 
так как это позволит повысить удобство работы, как 
на уровне доступности функций, так и на уровне общего 
быстродействия и стабильности. 
</p>

{{% include "/includes/about_kde.html" %}}
{{% include "content/includes/press_contacts.html" %}}

<h2>Также сегодня выпущены:</h2>

<h3>
<a href="../applications">
Обновлённые приложения KDE с множеством новых замечательных возможностей
</a>
</h3>

<p>
<a href="../applications">
<img src="/announcements/announce-4.6/images/applications.png" class="app-icon float-left m-3" alt="Приложения KDE 4.7"/>
</a>

Многие приложения обновлены в этом выпуске. Например, Kontact, решение для
организации совместной работы от KDE, вернулся к основному графику выпусков
программного обеспечения KDE после завершения разработчиками переноса основных
его компонентов на инфраструктуру Akonadi. Разработчики Digikam, программы для
управления фотографиями, выпускают её новую версию, теперь она входит в пакет
Digikam Software Collection вместе с модулями обработки, импорта и экспорта
изображений KIPI-Plugins.
Чтобы узнать подробности, прочитайте <a href="../applications">анонс выпуска приложений KDE 4.7</a>.
<br />

</p>

<h3>
<a href="../platform">
Улучшение поддержки семантических связей и мультимедиа в Платформе KDE
</a>
</h3>

<p>
<a href="../platform">
<img src="/announcements/announce-4.7/images/platform.png" class="app-icon float-left m-3" alt="Платформа разработки KDE 4.7"/>
</a>

Большое количество программ сообщества KDE и других разработчиков
могут ощутить серьёзные улучшения в мультимедийной библиотеке Phonon
и в компонентах, обеспечивающих работу с семантическими связями.
Расширены программные интерфейсы (API), увеличена стабильность работы.
Новая инфраструктура KDE-Telepathy реализует интеграцию обмена мгновенными
сообщениями в приложения и рабочий стол. Почти во всех компонентах Платформы разработки
в той или иной мере улучшена производительность и стабильность, что также
отразится на требовательности к системным ресурсам приложений,
использующих Платформу KDE 4.7, и на общем впечатлении пользователей.
Чтобы узнать подробности, прочитайте <a href="../platform">анонс выпуска Платформы KDE 4.7</a>.
<br />

</p>